出一本屬於香港人嘅自由之書

《生於亂世，有種責任》
721過後，身為香港人無可能再沉默。

我地係一班海外+香港嘅香港人
我地好希望紀錄今次香港發生既所有野，集合成一本屬於香港人嘅歷史書 。今次抗爭革命中香港發生左好多野，同時令大家覺醒 — 我地真係唔可以再咁善忘。

本書暫時計劃有兩部分

1. 紀錄低由回歸以嚟直至依家所有大大小小抗爭活動發生嘅起因；政府、警察、黑社會嘅所作所為，再翻譯做至少十國語言(中，英，日，泰，德，意，俄，法，西，葡文，如果有更多義工幫手條list 可以再加)。

2. 寫低行出去嘅人、前線人員、各行各業、不同年紀嘅人嘅感受。我希望本書頭一半係紀錄史實；後一半寫低每位出過去嘅人嘅感受。我地會集合大家嘅感受，再濃縮寫落書，比全世界，以及下一代多角度咁睇到我地香港人嘅真實感受同所堅持嘅核心價值。

如果大家有咩感受或者建議歡迎EMAIL去： freemyhk@gmail.com 另外希望大家有義工同印刷商介紹都可以email比我地知。

大家入嚟填低感受啦

依段係我地其中一個喺外國嘅巴打嘅感受：
(中文版）
(英文版）

其實出呢本書最主要的原因係我好希望大家未來唔好忘記我地依兩個月咁辛苦，努力為香港做嘅野，我地唔可以再咁善忘。我地一定要團結，所以本書我地係想免費派發，希望每位香港人屋企都會有一本屬於我地一齊為自由戰鬥，用大家嘅汗水同血結合而成嘅書。

我地會用自己嘅錢做住先，到最後應該未必夠錢，但比起錢我地希望收集到多啲不同年紀，不同行業嘅手足嘅感想先。我地團隊已經有齊文宣、會計師、律師同埋外國巴打。 我地已經開定左眾籌嘅網址， 但大家千祈要記住喺上面google form 填感受！（如果籌到嘅錢唔夠出書，會全數捐俾星火同盟 抗爭支援；相反，如果籌到嘅錢多過預期，我地會盡可能喺唔同國家舉辦展覽，話俾世界各地嘅人知我地香港人點樣想盡一世辦法堅守核心價值。）

幫推

推

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

[長文] 時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:

警察戰線:

警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:

攬炒巴團隊

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:
[/quote]

向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

思想革命戰線:

平民遊戲工作室出條政治片十分值得思考

劉細良 香港內戰

梁天琦 本土自治勇武抗爭嘅理由

梁天琦 革命

港鐵戰線:

全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
一定要令每個站每個角落都見到
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

[size=6]其他紀律部隊戰線:

拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

借位 順手幫推 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

希望大家花到少少時間填低感受

我之前已經填左
有無收到？

支持~ 幫推

PUSH
請大家一定要記得！！！！
１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查官警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

光復香港 時代革命

[溫故知新]勿忘7.21香港最黑暗的一夜 上環三十六槍 元朗無差別攻擊
認清目標 唔好再比一毛帶風向
上環

元朗

覆POST之前諗真啲先！
獨立思考！唔好完全盡信正負評！

請利用連登浮沉功能，幾唔鍾意都好，直接無視，連負皮都唔好俾。

光復香港！
時代革命！
爭取五大訴求！

1. 全面撤回送中條例
2. 撤銷6.12暴動定性
3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
4. 全面實行雙普選
5. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲

收到呀 巴打

大家入嚟填低感受啦

支持 香港加油

支持

我覺得未係時候咁做。
因為戰役仲未完結，
大家都未有心情咁做。
可以收集定資料先，
打勝仗先再寫

其實我地仲喺收集意見階段，希望收集返喺運動唔同時期嘅意見，而且收集意見需時，所以先想早少少開post

我地有團隊打左statement
介唔介意留底聯絡？

熱血時報已經出版左多本勁詳細地紀錄左寫實既抗爭歷史既厚書，由回歸到近期既事都有紀錄低，乜野人做過乜野事，好壞都有寫低，你地集中係感受呢個部份好似有意義啲，因為坊間無乜呢啲書

唔介意嘅可以填google form

或者 email
freemyhk@gmail.com

多謝支持

係
大家嘅感受會佔大部分
如果可以希望大家幫手forward 出去
尤其大家嘅親戚長輩，我地希望收集到唔同年齡層嘅人嘅感受

PUSH

可唔可以同受中共壓迫嘅地方同埋其實香港國potential 盟友嘅語言？例如藏文、加泰隆尼亞語、維吾爾語等等

大工程

巴打有諗頭, 但要搵識呢幾隻文的人應該有難度

有無有關嘅翻譯人手提供到

PUSH

大家入去填低感受

我都唔識人，但係我覺得可以試下搵下呢啲fb page 問下

一定推

推啊！！！最鐘意睇書

今晚寫

推 一定買!!!!!

多謝支持

PUSH

希望大家入去填低感受

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

support!

推！

值得紀錄！

想投稿可以去邊

希望大家入去填低感受

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

support

好多謝大家嘅支持，短短幾個鐘已經收到超過廿個巴打絲打留低感想，大家唔好俾佢停

希望大家入去填低感受

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

支持支持

支持支持

支持
希望之後見到學術界遍地開花
經濟學
社會學
心理學
人類學
歷史學
教育學
醫學
紀載住香港革命嘅時刻

投稿洗唔洗用書面語寫？

用書面語定口語都無問題

快推

等睇書

但係樓主想點樣派俾市民們呢？
就咁周街派好似唔係咁好
定係會唔會整個位等知道既巴絲過黎拎？

推，已經寫咗意見

你好，日文果邊我做緊類似嘅嘢、可唔可以一齊夾下？

（C97)想搞本講香港嘅同人誌放日本國立國會圖書館

無問題啊，可以email 我地freemyhk@gmail.com

推推

一定買!推推推

已搵你

依個提議 我地會考慮
多謝你

光復香港，時代革命
好有意義，推推推

一陣寫

啱啱寫左

[721前方發夢者 小小嘅心聲] 香港人, 多謝你地令我發左一場好夢

多謝你嘅意見

小事，都表達得唔太好

識少少日文 想幫下手

可唔可搵天琦寫序

幫推，文字工作好零重要

多謝幫忙，留上有巴打都係幫手日文，你可以email 我地 freemyhk@gmail.com。加你入去日文 team

如果搵到一定搵

仲諗緊出唔出元朗好

再推，幾貴都買

寫序揾鄺神啦，寫開書，睇下逗號文嘅序都幾正

推推推

我地喺google form 度加左兩項：
年紀同埋職業，如果大家填到就填啦

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

push

pish

PUSH

希望大家入去填低感受

出一本屬於香港人嘅自由之書

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

Push

香港一定再紀錄呢段歷史俾下一代流傳落去

好重要，要俾啲小朋友知道發生過咩事
推

支持！
今晚返到屋企寫！

留名,待成功後寫

已填

PISH

留名 已寫

【 突襲】第九陣攻勢！台灣戰線開打！助攻《中英聯合聲明》英國戰線！

攬炒團隊自由時報頭版公開信如下

//
向為香港人保存了《南京條約》的臺灣人致謝

我們是一群香港人，有幸通過文字在本報章向臺灣人表達感激之情，希望各位不會介意花點時間閱讀。

今天我們之所以有緣以文相會，緣於 1842 年清國與英國所簽訂的南京條約。後來清朝滅亡，南京條約的正本，就由臺灣人繼承至今。正如臺灣前民選總統李登輝先生曾經指出，在法理上，如果英國想要把香港歸還，那合法的繼承者，自然就是南京條約的繼承者。

對，你們臺灣人著實掌握了南京條約這條香港命運的根源，你們讓它靜靜的保存在臺灣。你們沒有因此向我們要求任何東西，沒有命令我們做任何事，細心而莊嚴地為香港人保管這重要的歷史文件。雖然你們不妄談功勞恩德，但我們反而感受到臺灣人尊重香港人對香港的主權。

相比之下，中國政府為了奪取香港，無所不用其極，包括：把我們從聯合國殖民地名單除名，繼而失去國際自決權利；派間諜組織滲透香港製造內戰；不惜威脅毀滅香港逼迫英國交出香港主權與治權，最終成功威迫英國簽下「中英聯合聲明」，把與中共政權毫無歷史交集的香港交給了北京政府手上。

香港淪陷自此開始。不公平的選舉制度讓議會失去代議功能；他們連年濫用基本法「解釋權」，直接干擾香港的立法和司法制度，破壞香港法治；他們每年單向決定從中國向香港殖民五萬人，消耗香港的公共資源幾至極限；他們不斷羞辱港人，更恐嚇以武力鎮壓，或斷水斷糧斷能源；我們曾經引以為傲的皇家警察，也被他們洗腦成只懂得無差別開槍的軍隊。他們肆意綁架奉公守法的香港市民；不斷的清洗我們的文化、語言、文明與歷史，不斷竭力奪走我們的自由。

中國政府既不尊重《南京條約》，也不尊重《中英聯合聲明》，正如英國外交及聯邦事務大臣 Philip Anthony Hammond 指出，中國已經嚴重違犯了《中英聯合聲明》的莊嚴承諾。

由中國外交部發言人聲稱「中英聯合聲明作為一個歷史文件，不具有任何現實意義，對中國中央政府政府對香港特區的管理也不具備任何約束力」，便可見中國政府的態度與尊重契約精神的臺灣完全對立，他們從不打算尊重與遵守任何承諾，相反卻會單方面以協議約束他人。香港人曾經以世界文明標準天真相信中國政府會信守承諾，結果現在整個香港也得付出沉重的代價。

今天我們僅能以自身為事例，告訴臺灣人與文明世界的所有人，不要相信中國政府的任何承諾，不要相信他們簽署的任何協議。不論《南京條約》與《中英聯合聲明》，對他們而言都只是欺世的廢紙。他們會不斷以承諾欺騙更多人，建立更巨大的霸權 —— 你們必須當心。

我們無以答謝臺灣人對香港的尊重及關懷，但求在此略述港人慘痛的教訓，希望臺灣朋友接納港人勸諫，引以為戒。

我們祝福臺灣人能好好保衛你們的國家，把你們的民主、自由承傳下去。假如香港人以死相搏，浴血奮戰而敗，我們希冀台灣會與文明世界的所有人一起挺身而出，重光香港。

727

多謝攬炒巴支持

希望大家入去填低感受

出一本屬於香港人嘅自由之書

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

推推推推推推推

你地對唔對得住攬炒巴
未like未subscribe未follow未retweet既快D幫幫手

Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:

有fd住英國既話請叫埋佢地幫手簽petition

好多謝大家支持，短短幾日已經收到超過二百個回覆，睇到我地團隊眼濕濕
我地一路整理緊大家嘅感受，好快會update 大家。
我有一個小小嘅請求，可唔可以一齊幫手推多D人留感想，我地想要一千，甚至二千個回覆OK？
我地發覺只要將字體校細D； 左右Margin 校小D，多多嘅留言我地都可以夠位放入去！

PUSH

希望大家入去填低感受

已經收左集超過二百人嘅感受，幫我地推到上一千、二千 OK ？

出一本屬於香港人嘅自由之書

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

想寫 但應該會寫幾百字先能夠表達

岩岩填左
好似填左好多野

要點樣比你

[長文]人生最重要的選擇題

巴打，我哩2個月都出左好幾篇文，岩用就即管攞去用

Done

入去填低感受

多謝支持
入去填低啦

好多篇，亦比較長，應該點填？

其中一篇立場登過

其實小弟都寫緊，不過係文言文，想寫一本香港史記。小弟為教蓄一名，望藉著史書，秉承司馬遷史記精神，究天人之際，通古今之變，成一家之言。

支持巴打！

差唔多500個正評，得4個人捐？

留定名
革命成功再寫

我地會盡量收錄

革命成功就起香港光復博物館啦

多謝考慮，有任何需要或問題可以tg聯絡我@passermoon

成功咗先寫,OK?

其實我地明白成件事係未完，但同時我地都明白香港人呢一次嘅抗爭係長期既戰鬥，所以我地打算係抗爭唔同嘅時段都將發生嘅事情記錄底，同時比大家睇到唔同方面既人既感受同心情 令大家知道我地身邊一樣好多人係為左呢次運動付出左好多,老實講我睇好多香港人比我地既文章時 流左好多眼淚 我希望比更多人知, 咁樣先可以完整無缺地將香港人抗爭書寫成歷史。我地希望呢一本書一方面變成大家嘅里程碑，記錄底我地嘅腳步，一方面令運動唔好咁容易被時間沖淡，提醒大家，運動其實未完，做到文宣效果

光復香港 時代革命

巴打出版果時記得上黎開po
我想預訂

我地唔收錢架

我地會在唔同地點派發 寄送 到時巴打留意我地最新消息

光復香港時代革命

PUSH
希望大家入去填低感受

已經收左集超過五百人嘅感受，希望大家幫手推到上一千、二千

出一本屬於香港人嘅自由之書

巴打 我台灣讀碩
如果九月後出版 可唔可以幫手寄一本 郵費我付
九月前既話 可唔可以你幫我留一本 我再搵你拎
我台灣好多同學朋友好想知咩事
但睇直播聽廣東話 實在太難
好多時都係 隔一兩日先有新聞 但又驚新聞有偏頗

Support

可以 絕對無問題 我地到時出果陣 希望巴打話比台灣人知我地香港既情況 比全世界人更加清楚了解我地香港人既訴求和心聲

唔知你哋睇唔睇到
但我覺得 粵文 唔等於 中文
如果一本屬於香港人嘅作品原著用
粵文寫對今後香港嘅文壇可以有好大嘅影響 亦可以係令世人知道真正屬於我哋嘅文化 人手寫我口！！

放心 香港同台灣出既用字一定係會比專業既人對清楚哂先會出 香港只會用番香港人既寫法同粵文搵本地學者做校對 而台灣我地都會搵番當地學者做效對 當然每個國家我地都會搵人校對完 先會正式推出 所以都希望認識學者巴絲打 可以email我地

thx support!!

必撐 PUSH

你放心 我黎緊會係學校搞講座 但未確實所有野
多一本書 講野都大聲D

come on hker

/444push

香港人真係好高質素！多謝您地！推推推！

希望大家入去填低感受

已經收左集超過五百人嘅感受，希望大家幫手推到上一千、二千

出一本屬於香港人嘅自由之書

有無嘢可以幫手？

寫咗

幫手寫你對呢次運動既感受 已經好大幫助

推！！！！！！

想問要打書面定口語，竟然九個字咁耐

書面 口語都得 我地會搵人校對 巴打 盡情寫低你感月水

隨心就得架啦

Thanks
絲
想問係咪會出唔同語言

隨心都打咗成9個字

係呀 而家搵左有做中 英 日 韓 仲會搵唔同義工 最後睇下有無其他義工 無就比錢人幫手校對

期待
到時一定買翻本

我都唔洗錢派發 留意我地最新消息

有冇fb page /ig

我地下星期會一次過公布呀 因為我地而家做梗封面 校對 同搵梗義工 同計梗價錢 下星期會開埋fb ig 做得到website就會出埋

等你
推

咁快出？都仲未完場

追故模式 #218

支持

唔好比人分化 快入

光復香港 時代革命

其實我地明白成件事係未完，但同時我地都明白香港人呢一次嘅抗爭係長期既戰鬥，所以我地打算係抗爭唔同嘅時段都將發生嘅事情記錄底，同時比大家睇到唔同方面既人嘅感受同心情，令大家知道我地身邊一樣好多人係為左呢次運動付出左好多,老實講我地整理大家嘅感想嗰陣都流左好多眼淚我地希望比更多人知, 咁樣先可以完整無缺地將香港人抗爭書寫成歷史。我地希望呢一本書一方面變成大家嘅里程碑，記錄底我地嘅腳步，一方面令運動唔好咁容易被時間沖淡，提醒大家，運動其實未完，做到文宣效果

光復香港 時代革命

【突發】公務員開始籌備罷工

利申 政府部門一名small potato 全力支持並配合罷工

呢一戰 香港不能輸

光復香港 時代革命

好多謝你嘅心意
我一定支持

光復香港 時代革命

多謝手足

光復香港 時代革命

Pish

PUSH
希望大家幫手 share 個post出去
叫多D人入去填低感受

已經收左集超過六百人嘅感受，希望大家幫手推到上一千、二千

出一本屬於香港人嘅自由之書

啱啱先交 係咪遲咗

唔會呀 我地仲收集大家意見中

巴打會唔會set個deadline 幾時截意見
有啲人可能打咗感受
但拎嗰陣見唔到會覺得唔開心

暫時我地唔會截止住，希望收集到多D感想。
我地發覺只要將字體校細D； 左右Margin 校小D，多多嘅留言我地都可以夠位放入去！

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

出一本屬於香港人嘅自由之書

寫緊

推！加油！！
多謝你地

幫推

保護手足
香港依家好危險，出街隨時比人打，呼籲香港市民出街戴頭盔保護自己

繼續推

PUSH

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

出一本屬於香港人嘅自由之書

希望大家入去填低感受

為香港爭光

推，留名可以幫手，文字排板設計etc

多謝支持
如果唔介意你可以 send email 俾我地呀 freemyhk@gmail.com
我地好快會contact 各位巴打絲打義工幫手

推爆！

一定會買，要眾籌既可以post link

正 推呀

有意思！！

呢本一定會買睇一篇喊一次

昶
會係本最感人嘅書

推呀推

一定買
推

推呀！
填左
講到19999
sorry
不過我都已經盡哂力寫
加油呀！

多謝支持 寫得唔好唔緊要

啱啱sd咗email俾你
希望可以幫到你手

留名，完左寫比你

出eBook好D，冇人買實體書，又唔易airdrop 給陌生人

推 期待成品

推，一定會買

希望大家可以 Forward 個post 同 Google form link 出去，俾多D香港人發聲

希望大家入去填低感受

出一本屬於香港人嘅自由之書

推

見到個計劃已經想喊

希望見到成書嘅一日 亦係香港勝利之時

光復香港 時代革命

香港怒吼了！

成功後出啦

已課，推

多謝支持 ！

其實我地明白成件事係未完，但同時我地都明白香港人呢一次嘅抗爭係長期既戰鬥，所以我地打算係抗爭唔同嘅時段都將發生嘅事情記錄底，同時比大家睇到唔同方面既人嘅感受同心情，令大家知道我地身邊一樣好多人係為左呢次運動付出左好多,老實講我地整理大家嘅感想嗰陣都流左好多眼淚我地希望比更多人知, 咁樣先可以完整無缺地將香港人抗爭書寫成歷史。我地希望呢一本書一方面變成大家嘅里程碑，記錄底我地嘅腳步，一方面令運動唔好咁容易被時間沖淡，提醒大家，運動其實未完，做到文宣效果

只要堅持，就會見到𥌓光

好多謝大家支持
已經有過千正評以及超過八百個回覆。
我地有個小小請求希望大家幫手share 個post 推到上一千、二千
我地好快會公布出書計劃嘅細節。

香港人嘅書，就應該由我地香港人自己編寫！

入去填低感受

出一本屬於香港人嘅自由之書

支持！

大家幫手推，呢個出書嘅文宣都好重要

推！已填！加油！支持巴打！

PUSH
希望大家入去填低感受

已經收左集超過八百人嘅感受，希望大家幫手推到上一千、二千

出一本屬於香港人嘅自由之書

寫左

留名

推希望多啲人支持下同埋寫低你地嘅感受！

我冇嘢講

希望成功出到
金已課

PUSH
出書詳情已經開左個新post，希望大家可以入去支持同幫手share

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

PUSH

希望大家支持下
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

PUSH

大家一齊支持下
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史